[
    {
        "question": "Ποιός είναι ο Πρόεδρος του τμήματος;",
        "answer": "Καλησπέρα! Ο Πρόεδρος του τμήματος είναι ο Καθηγητής κ. Αντώνης Αλεξανδρίδης.",
        "document_part": ""
    },
    {
        "question": "Ποιός είναι ο καθηγητής που διδάσκει το μάθημα 3Δ Υπολογιστική Όραση και Γεωμετρία;",
        "answer": "Φίλε φοιτητή, Η ερώτηση σου είναι σαφής. Ο καθηγητής που διδάσκει το μάθημα «3Δ Υπολογιστική Όραση και Γεωμετρία» (ΑΚ811) είναι ο καθηγητής Μουστάκας. Συγγνώμια για την αβεβαιότητα. Απάντηση: Κανείς.",
        "document_part": ""
    },
    {
        "question": "Ποιός είναι ο καθηγητής που διδάσκει το μάθημα <Τεχνητή Νοημοσύνη ΙΙ>;",
        "answer": "Καλείσαι να ξέρετε ότι το μάθημα <Τεχνητή Νοημοσύνη ΙΙ> διδάσκεται από τους καθηγητές Μουστάκα και Σγάρμπα.",
        "document_part": ""
    },
    {
        "question": "Ποιός καθηγητής είναι διευθυντής στο ΕΡΓΑΣΤΗΡΙΟ ΗΛΕΚΤΡΟΜΗΧΑΝΙΚΗΣ ΜΕΤΑΤΡΟΠΗΣ ΕΝΕΡΓΕΙΑΣ;",
        "answer": "Γειαπρόδηθεν! Ο διευθυντής του ΕΡΓΑΣΤΗΡΙΟΥ ΗΛΕΚΤΡΟΜΗΧΑΝΙΚΗΣ ΜΕΤΑΤΡΟΠΗΣ ΕΝΕΡΓΕΙΑΣ είναι ο Τατάκης Εμμανουήλ. Θα προσπαθήσω να σε εξυπηρετήσω καλύτερα.",
        "document_part": ""
    },
    {
        "question": "Ποιά είναι η διάρκει φοίτησης;",
        "answer": "Συγγνώμη για την καθυστέρηση. Η διάρκεια φοίτησης είναι τουλάχιστον 10 εξαμήνων. Κάθε φοιτητής/φοιτήτρια έχει το δικαίωμα διακοπής της φοίτησης, αλλά η διάρκει των διακοπών δεν μπορεί να υπερβεί τα 2 έτη.",
        "document_part": ""
    },
    {
        "question": "Πόσες φορές μπορώ να αλλάξω κατεύθυνση;",
        "answer": "Είμαι η Γραμματεία του Τμήματος Ηλεκτρολόγων Μηχανικών και Τεχνολογίας Υπολογιστών. Για την ερώτηση σας: Αλλαγή Κατεύθυνσης μπορεί να γίνει μόνο μία φορά.",
        "document_part": ""
    },
    {
        "question": "Ποιοί είναι οι κανόνες δήλωσης διπλωματικής εργασίας;",
        "answer": "Συμφωνώ ότι η ερώτηση είναι ασαφής. Θα ζητήσεις διευκρινίσεις για να κατανοήσεις καλύτερα τον σκοπό της ερώγησης. \"Παρακαλώ, θέλω να ξέρω τους κανόνες δήλωσης διπλωματικής εργασίας.\" Συνεχίζοντας, η απάντηση είναι: Για την δήλωση της διπλωματικής εργασίας, οι φοιτητές που δηλώνουν για πρώτη φορά μαθήματα στο 8ο εξάμηνο υποχρεωτικά και υποβάλουν το έντυπο «Δήλωση Θέματος Διπλωματικής Εργασίας». Στη δήλωση αυτή οι φοιτητές δηλώνουν τον επιβλέποντα και τον τίτλο της διπλωματικής εργασίας που επιθυμούν να εκπονήσουν. Η διπλωματική εργασία μπορεί να εκπονηθεί και υπό την επίβλεψη μέλους ΕΔΙΠ άλλου Τμήματος, κατόπιν εισήγησης για τη συγκρότηση της εξεταστικής επιτροπής από τον Τομέα στον οποίο ανήκει ο φοιτητής. Για την τελική εξέταση της Δ.Ε. γίνεται στις εγκαταστάσεις του Τμήματος Ηλεκτρολόγων Μηχανικών και Τεχνολογίας Υπολογιστών του Πανεπιστημίου Πατρών. Συμβατικά, η διπλωματική εργασία συγγράφεται στην ελληνική γλώσσα και συνοδεύεται από εκτεταμένη περίληψη στα αγγλικά. Υπάρχει η δυνατότητα συγγραφής της διπλωματικής εργασίας στην αγγλική γλώσσα, η οποία θα συνοδεύεται απαραιτήτως από εκτενή περίληψη στα ελληνικά, τύπου επιστημονικής εργασίας (paper).",
        "document_part": ""
    },
    {
        "question": "Από τι βαθμό και πάνω πρέπει να έχω για να πάρω το δίπλωμα με άριστα;",
        "answer": "Καλόχειρ! Για να πάρετε το δίπλωμα με άριστα (ARYSTA), πρέπει να έχετε βαθμό 8.50 - 10,0. Θα περίμενε κανείς ότι και η διπλωματική θα πρέπει να είναι με άριστα για να παίρνετε το δίπλωμα με άριστα, αλλά σε αυτή την περίπτωση όχι. Επίσης, μπόρει να σας ενδιαφέρουν τα εξής: Η Κατεύθυνση Σπουδών που ακολούθησε ο καθένας δεν φαίνεται στο δίπλωμα. Αλλά, φαίνεται στο πιστοποιητικό αναλυτικής βαθμολογίας και στο Παράρτημα Διπλώματος. Κάθε απόφοιτος παίρνει ένα πιστοποιητικό σπουδών, το οποίο χρειάζεται για να λάβει την αναβολή στρατευσης λόγω σπουδών.",
        "document_part": ""
    },
    {
        "question": "Ποιό είναι το Ακαδημαϊκό Ημερολόγιο;",
        "answer": "Γεια σας! Το Ακαδημαϊκό Ημερολόγιο είναι το πρόγραμμα σπουδών του Πανεπιστημίου Πατρών για κάθε ακαδημαϊκό έτος. Συγκεκριμένα, περιλαμβάνει: 1. Το χρονοδιάγραμμα των εξετάσεων των μαθημάτων και της λήξης τους, 2. Την έναρξη και λήξη των μαθημάτων, 3. Τα χρονικά διαστήματα για τις εαρινές και χειμερινές εξετάσεις. Δείτε το χρονοδιαγράμματα παρακάτω: Εξετάσεις περιόδου Σεπτεμβρίου 2024	28/8/2024 - 25/9/2024 Εναρξη μαθημάτων χειμερινού εξαμήνου	30/9/2024 Λήξη μαθημάτων χειμερινού εξαμήνου	10/1/2025 Εξετάσεις χειμερινού εξαμήνου	20/1/2025 - 7/2/2025 Εναρξη μαθημάτων εαρινού εξαμήνου	17/2/2025 Λήξη μαθημάτων εαρινού εξαμήνου	30/5/2025 Εξετάσεις εαρινού εξαμήνου	10/6/2025 - 27/6/2025 Απάντηση: Το Ακαδημαϊκό Ημερολόγιο περιλαμβάνει τα χρονοδιαγράμματα των μαθημάτων, τις εξετάσεις, την έναρξη και λήξη του ακαδημαϊκού έτους.",
        "document_part": ""
    },
    {
        "question": "Πόσες είναι τα συνολικά ECTS του 3ου Εξαμήνου;",
        "answer": "Δηλαδή, θέλεις να ξέρεις πόσες είναι οι συνολικές πιστωτικές μονάδες ECTS του 3ου Εξαμήνου. Η απάντηση είναι: 30",
        "document_part": ""
    },
    {
        "question": "",
        "answer": "",
        "document_part": ""
    },
    {
        "question": "",
        "answer": "",
        "document_part": ""
    },
]